台灣總統蔡英文：沒有完整主權 就沒有民主自由

總統蔡英文晚間替民進黨立委參選人許淑華、江永昌站台。蔡總統再打主權牌，她說，民主自由不是從天而降，中國就是要台灣在主權上退讓，但沒有完整主權，就沒有完整的民主自由，而明年就是用投票展現決心時刻。

2020總統及立委選舉進入倒數階段，蔡總統晚間馬不停蹄，先是赴台北市信義區興雅國小替許淑華站台；再趕赴新北市中和區福和宮替江永昌造勢，行政院副院長陳其邁、民進黨主席卓榮泰、民進黨副秘書長林飛帆等人也與會，現場超過千名支持者湧入相當熱鬧。

蔡總統在替江永昌造勢時表示，江永昌是一名陽光、誠懇、腳踏實地的參選人，尤其中和地區一向是具有挑戰性的地區，江永昌可以得到大家的支持於2016年進入立法院，且擔任立委也沒有讓大家失望，希望江永昌在明年選舉再度得到支持、再度進入立法院。

蔡總統也說，明年除了要選立委外，也要選總統，而總統候選人就在這裡，而她不但是總統候選人也是現任總統，執政3年多以來，執政團隊相當認真改革台灣，雖然剛開始執政時困難重重，但團隊漸入佳境，現在是執政團隊最成熟、最有效率、決心及魄力的時候，再給民進黨4年，台灣經濟會更好。

蔡總統也再度打出主權牌。蔡總統說，因為台灣的民主自由，讓許多人才願意來到台灣、留在台灣，但民主自由不是從天而降，面對中國對台灣的壓力，中國就是要台灣在主權上退讓，但沒有主權、完整的主權，就沒有完整的民主自由，有主權才有真正的民主自由。

蔡總統表示，因此明年的這票，要投出台灣人的選擇及價值，而台灣價值就是保護這個國家的主權及民主自由。蔡總統最後強調，要讓全世界知道台灣是值得幫忙的國家，全世界都會站在台灣、站在民主自由的這邊，而明年就是民眾用投票展現決心時刻。

卓榮泰致詞時也說，江永昌這場選戰是困難的選戰，因為中和區是最艱難的防守區，在過去也是很難經營的地方，因此江永昌可以從地方議員當到立委，不是上天掉下來的，而是一票票拜託出來的；陳其邁說，江永昌是公督盟評鑑第一名的立委，也推動許多地方上的改革。

蔡總統在替許淑華站台時說，明年1月要透過投票，告訴全世界台灣人有決心守住民主自由；她呼籲大家都去投票，厝邊隔壁、親朋好友都要去投票，把票投得「高高高、水水水」，讓世世代代台灣人都有安身立命的地方。

香港獨立才可以脫離中國

台灣人支持港獨